深夜數學題 11

是咁的，係一個月黑風高既晚上，一架係公海既遊艇上面發生左單命案！案發經過只有一個目擊證人憑眼尾稍到，但係由於當時太黑，目擊證人只能夠確認凶手係一個白人。

遊艇上面白人佔1成，黑人佔9成，而根據測試，證人係當時既光度能夠憑眼尾稍下就準確辨認犯人膚色既機率係90%，認錯膚色機率係10%。

咁請問兇手係白人既機率係幾多?

一成

介唔介意解釋下

50%，唔係黑就係白

船上面有幾多成人係白人，咁兇手咪有幾多成機會係白人囉

你望到一個係白人炸喎 黑人夜媽媽比你望到仲叫黑人？

九成

90% 一係認啱 一係認錯

黑人+黑夜=睇唔到=無敵
睇到=白人
所以100%係白人

假設證人係講真話
咁船上有幾多黑人白人都唔應該影響判定

0.1*0.9+0.9*0.1

0.18

兩位介唔介意隻抽下

大家可唔可以解釋下

因為蟻多嬲死象

黑人
黑人會犯罪
（講笑）

如果我改一改條件
證人100%認到白人
咁船上情況點都好 兇手都係白人
除非船上冇白人 咁就變false condition

巴打一年前先出過一條類似嘅
今年又出？

我希望多d人明白呢類問題背後既邏輯，提升民智

咁如果改一改
船上99個都係黑人得1個白人
證人都係得90%命中率

係咪都冇影響??

人地答啱就你解釋吓啦，你仲話要提升民智
人地解唔中你心目中嗰個解釋你咪又係要自己講返

九成？
因為證人有90%準確率認到膚色
而船上有幾多成黑幾多成白根本係唔關事

Event A = 條友睇啱
Event B= 白人殺

自己調返Subject la

唔岩

Bates’ theorem ?
A=認啱人
B=白人
P(A|B)=90% 睇到白人的前提上，兇手係白人
P(A)=10%
P(B|A)=0.9* 0.1/0.9*0.1+0.1*0.1=0.9
數拎U

我都係估到Bayes’ theorem

係

正解
其實有咩好計

P(A)=/=10%
同埋P(A|B)係 已知兇手係白人，證人認岩白人既機率wor

係，好似我寫反咗
不過都係差唔多咁計，自己功課自己做啦

你唔係寫反左咁簡單。

上次差唔多問法到最尾你都唔出返黎解話
唔想理你

但係想知個logic係咩
唔係bayes' thm?

上次個post咁多答案仲要我解話

背後logic參考呢個

例如一個驗罕見病有99%準確率既test，假設個罕見病係1000萬人先有一個會中，咁就算驗到你係陽性反應，你都好大機會只係假陽性，因為假陽性既機會仲大過真係病。

但計數係用bayes冇錯

但如果有99個黑人，佢將一個黑人認錯做白人既機會，仲大過佢將個白人認岩做白人喎。

Law of total probability
Let event A = witness is correct, A^C = witness is incorrect
Event B = White person committed the crime
P(B) = P(B|A)·P(A) + P(B|A^C)·P(A^C) = 1·0.9 + 0·0.1 = 0.9
In other words, proportion of two races on the ship doesn't matter. Witness said is White, and he is 90% correct, so the culprit is white

One maybe tempted to find P(B|A) using Bayes' formula, but this is not what is being asked (if OP is sober).
One may also be tempted to calculate sth like this

LetA = the culprit is blackB = identified as blackP(A|B) = P(A and B) / P(B) = (0.2 x 0.85) / (0.2 x 0.85 + 0.8 x 0.15) = 0.586

As someone did last year, but there is an obvious flaw: P(identified as black) = P(B) is 1, because witness already stated this fact. And the approach of looking for P(A|B) thing is not responding to the question.
Please enlighten me if I am wrong

佢認錯膚色既機會都係10%
唔關有幾多個黑人事

90%

唔好理船上有幾多人。條友見到係白人，啫係兇手9成係白人，1成係黑人，我覺得就係咁，應該要focus落兇手呢個個體身上

Of course witness already stated the fact but this particular event do not occur 100%. If what you said is true then P(B) will always be 1 so P(A|B) = P(A and B).
Example: Filp two coins, Given the second one is head, what's the chance for both of them are head?
answer is P(both head | 2nd head) = P(both head and 2nd head) / P(2nd head)
P(2nd head) is not 1 even though witness already stated this fact.

如果有99個黑人1個白人，每一個人佢都認一次，expect佢會認到幾多個黑人做白人，幾多個黑人做黑人，幾多個白人做白人，幾多個白人做黑人

A=兇手白人
B=兇手黑人
X=認岩
Y=認錯
P（認到果個係白人）P（A and X）+P（B and Y）
=2(0.9)(0.1)=0.18

P（白人係兇手）=P（認岩+白人）/P（認到白人）
=0.9x0.1/0.18=0.5

咁做？

打番好小小

唔關事 佢果下目擊係90%白 就足夠

中學雞M1題目
(0.1x0.9)/(0.1x0.9+0.9x0.1)
=50%

樓主次次人地答岩都話人錯
又唔肯解釋自己個所謂答案又要出題
真係好撚好笑

我同意巴打
我唔知係出題者個語法問題，定還是我理解唔到

「證人係當時既光度能夠憑眼尾稍下就準確辨認犯人膚色既機率係90%」
對呢句，我所能理解既係，
if 證人係正確(90%發生)，咁犯人100%係白人
if 證人係錯誤(10%發生)，咁犯人100%係黑人
當中並無「犯人係黑人，given證人準確辨認」或「犯人係白人，given證人錯誤辨認」既可能性

BTW，我估我明樓主想考既係咩，雖然我覺得個出題啲字眼有少少唔好
10%白:90%黑人既話，白人犯人係50%
1%白:99%黑人既話，白人犯人係8.3%
0.1%白:99.9%黑人既話，白人犯人係8.9%

唔知係咪樓主預期想要既答案?

0.1%白 高過1%白 係唔係有D問題

邊有 你之前錯果d真係錯

其實你理解冇錯，如果證人係正確，咁犯人的確係100%白，反之亦然

問題係佢有好多機會認錯個黑人做白人。佢準確率係90%，唔代表佢認完就有90%係，因為本身呢件事發生既概率唔係uniformly distrubted。

on9少少既例子，證人準確率同船上人種比例係獨立，就算架船一個白人都冇，佢都一樣係90%命中率，一樣可以認到係白人，按照你地既邏輯應該同樣推論犯人九成係白人，即使船上一個白人都冇。

樓主有冇回應

即使船上一個白人都無，但這證人話佢見到白人
咁唔係等如fall左去個10%喇咩？

咁按照你地邏輯凶手都係九成係白人。乜野叫fall左去10%？fall左咪即係100%證人錯誤，即係船上人數係會影響兇手係咩人既機率。

你計緊乜

有次有題講競價我好肯定岩
你又屈鳩人錯又唔解題

條野係咪快思慢想個題

10%
架船得10%白人
我理撚得佢佢認唔認得啱
全架船嘅人都有機會殺人

P(Killer is white = W) = 0.1

P(Killer obeseved to be white = wo) = P(B)*P(wo|B)+P(W)*P(wo|W) = 0.9*0.1+0.1*0.9 = 0.18

P(wo|W) = 0.9

P(W|wo) = P(W)*P(wo|W)/P(wo) = 0.1*0.9/0.18 = 0.5

Using Bayes' rule to check:
P(W)*P(wo|W) = P (wo)*P(W|wo)
0.1*0.9 = 0.18*0.5

我貝葉斯派的

我好肯定你錯，不過我都知點講你都唔會明

btw我有解釋你點解錯

正確 認出兇手係白人既概率= 0.1x 0.9 =0.09?

你仲即係？
即係條題目出得差囉

90%

點出得差法

你諗法岩，個base係10%，但係證人口供有90%岩唔可以唔考慮喎。俾個on9例子，如果證人認膚色係100%岩，咁即係佢見到係白人就一定係白人，咁凶手係白人機會仲係唔係10%？

你一直覆人嘅時候就用描述係 證人啱定唔啱
但計算又用10%錯誤=「將黑看成白」、「將白看成黑」
事實上 證人啱定唔啱 同 準唔準係兩種概念

簡單而言佢係「90%準確」
同「90%將黑看成黑、90%將白看成白」
係兩種概念

你唔識出題就不如寫我呢一句啦

我記得當年ce出題後都會用詳細描述去包底
唔知有無記錯呢

樓主其實應係想計 P(W|wo)...

你唔好玩我啦，我覆人用咩語句關條題目出得好唔好咩事

題目特登水蛇春咁長寫到明係”證人係當時既光度能夠憑眼尾稍下就準確辨認犯人膚色既機率係90%”，唔通我回覆要下下寫咁長咩

咁準確辨認犯人膚色 唔係 將白認做白及將黑認做黑 係乜野？

btw 你寫90%將黑看成黑、90%將白看成白仲大獲啦，加埋大過1

加埋大過一
你諗到呢個位
證明你原來弱智嘅

你講得呢句就知你唔明啦

呢條題目既concept本身就有黑白 白白 白黑 黑黑既概率係入面，四個加埋等如1，要混埋人口黎計。你咁樣寫唔見得有任何幫助。

咁你再解釋下得唔得

巴打解釋詳盡

其實證人睇到係咩人同真正係咩人殺似乎冇關係?

題目寫明證人睇到既就係兇手

咁0.9囉

咁錯囉

0.9黑黑+0.1黑白=1
0.9白白+0.1白黑=1

你諗到將0.9+0.9就證明你幾混亂啦
更莫講話我一開始就講嘅
「準確 」唔等於 「二元論」

算啦你
拎份CEpasspaper嚟溫下啦

黑黑 黑白 白白 白黑 係四個加埋 = 1
你咁樣講係分開左做
1.given兇手係黑人，佢睇到黑人=0.9，佢睇到白人=0.1
2.given兇手係白人，佢睇到白人=0.9，佢睇到黑人=0.1
事實上兩種講法冇分別，但係"將黑看成黑"呢件事既概率唔係0.9。

然後關於「準確」，題目係講到明準確辨認膚色就係0.9，準確辨認膚色，字面解咪就係 將黑認做黑以及將白認做白，除左咁仲可以點理解

所以我咪話你寫得差囉
諗住用一個詞 準確就想表達咗你上面呢堆野

同時間 「準確」亦都可以表達成「將黑看成黑」
明未呀

都係果句，我唔係寫準確辨認黑色，唔係寫準確辨認白色，唔係寫準確辨認犯人，係寫準確辨認膚色，字面解就係將黑認做黑以及將白認做白=佢睇到既顏色同佢claim既顏色係一樣。

你覺得d人錯係因為呢句表達得唔好？d人錯係因為認知唔到將黑看成黑既機率係要depends on出現果個人本身有幾多機會係一個黑人。

用返你呢例子
就證明你幾on9
首先你用「一個白人都無」去ban另一位巴打係完全無意思。

我將你條題目改為
「證人係當時既完全無光，乜柒都睇唔到，能夠憑眼尾稍下就準確辨認犯人膚色既機率係0%」
咁證人話自己睇到白人，你係咪就認定兇手係黑人？
非白即黑、非黑即白。

根本成條問題就出錯在於「準確辨認」
又無詳細解釋
一係你就寫 證人 講到正確答案嘅機率為90%
咁你就可以反推
非白即黑非黑即白

咁條題目就唔會變得戇鳩
否則上面其他層嘅人答你90%其實你無得駁

是旦啦
我之前夠有條答完但唔岩樓主心水佢就會話人錯
佢既答案就係正確答案

你與其估人地唔識
不如去改下出題技巧啦

無人同你咬文嚼字咋

乜野叫「準確辨認膚色」呀？
咁咩又叫「不準確辨認膚色」？
讀者點知你會唔會 原來包埋 將白睇成黃呀
隻船無黃皮膚，又唔代表你個「不準確」唔包喎

條題目我係書抄番黎

我有解釋你錯咩
我個解釋唔岩你心水你就係咁話我唔岩我心水就話人錯

你不如試下同答0.9既人解釋佢地錯咩，如果你解到佢地明我會嘗試再同你解釋點解你bid100蚊果條錯解到你明為止

你係咪連
人地戇鳩=你戇鳩 呢種咁基本邏輯都未明

錯就係錯
差就係差

Btw你講得呢句 係咪無野好駁喇

Using Bayes' theorem,
required probability = (0.9 x 0.1)/(0.9x0.1+0.1x0.9) = 0.5
?

我自己都講到明個例子係on9，係因為用其他例子佢地唔明我先用個on9例子，你用我自己都話on9既例子黎證明我on9咁有咩意思

然後，如果證人辨認準確度係0%，咁兇手係白人既機率咪就咁根據其他資料計番數，點會係0%。

最後你講既非白即黑非黑即白既問題，我引用上一個post既解釋回應你

你個例子固然on9
但講得0%就0%
點會唔得？

唔得只係你唔明0%同90%點得出嚟

因為就算證人準確度係0%，兇手係白人既機率都唔係0%囉

即係你就迫人地用你嘅理解 去用90%
人地嘅理解就一定係錯

根本你講90%時嘅字眼就出錯

戇鳩
仲未明 你啲中文字錯咩

你既意思係題目應該轉做

咁樣先清楚丫麻。

但我覺得題目set到咁更加on9，咁我不如轉做抽波仔仲殺咩人。

其實我睇番條題目都仲係真心唔明。

如果我冇理解錯，你既意思係「準確」有太多岐意，因為唔準確可以係好多其他野，可以係唔知咩顏色又得唔記得又得，而唔一定係準確＝黑黑、白白，唔準確＝黑白、白黑

但我題目係寫準確辨認犯人膚色既機率係90%，認錯膚色機率係10%，加埋係1，即係一係就"準確辨認犯人膚色"，一係就"認錯膚色"。

唔計紅橙黃綠青藍紫，認錯就係黑同白調轉，咁仲可以有咩歧義。

如果你講認錯膚色可以係好多野，包埋紅橙黃綠青藍紫，咁你係岩既，但我會無視。

咁係你之前無搞清

證人猜中兇手嘅機率
同
證人準確認出膚色

呢兩句係好大分別

願聞其長

依家有個bit array
111010100011101100101
toggle一個bit會toggle埋隔離兩個 (唔會wrap去頭尾

最快要toggle幾多次去全0 or 全1？

你睇到兇手係一個白人
現在有九成你睇啱 一成睇錯
兇手係白人的機率係？

希望佢睇完你呢句
明自己衰咩

船上面白人佔1成，黑人佔9成，而家有單命案冇人見到邊個做，假設兇手得一個，咁兇手係白人機會係幾多？

都係唔明自己衰咩

當你係目擊證人
目擊證人只能夠確認凶手係一個白人
即你睇到兇手係一個白人

證人係當時既光度能夠憑眼尾稍下就準確辨認犯人膚色既機率係90%，認錯膚色機率係10%
咩叫認錯膚色
即你話係一個白人 但實際上唔係
咁咩叫準確辨認犯人膚色？

準確辨認即係 佢如果見到係白人就係白人，見到係黑人就係黑人

認錯膚色即係 見到係黑人但其實係白人，或者見到係白人但其實係黑人

講得好
只不過要留意返
你已經睇到兇手係一個白人
所以你唔會見到係黑人

確認兇手係白人係證人既供詞，證人能夠確認既客觀準確率係90%。

如果係100%
代表咩

0% 又代表咩

100%準確率即係證人見到係白人就係白人 見到係黑人就係黑人。

我已經用咗三個角度去話俾你聽
我最後總結一次
你要唔明都無法

你個腦一直計緊或者烙印緊嘅係
「證人講到正確答案嘅機率為90%」

而唔係「證人辨認膚色有90%準確率」

只有「證人講到正確答案嘅機率為90%」
你所講嘅所有內容先會成立

That’s all

90%準確率即係證人見到係白人就90%係白人 見到係黑人就90%係黑人。

樓主你亂左啦
你頂樓講既「準確」既意思係「已知係A而見到A」，而唔係「已知見到A而係A」，前者先會出到「50%係白人」呢個答案

其實只係兩邊解讀「準確」意思唔同，一邊解讀為「已知黑或白而見到黑或白」，另一邊解讀為「已知見到黑或白而是黑或白」

我一早已經俾你地搞到好亂喇

呢到個已知係a 係已知緊d乜野

但係當證人100% 無論係正確答案定錯誤答案，兇手係白人都係100%所以冇分別

唔岩呀

點計 不如詳細解釋下